演藝戲曲學生再發信 籲汪明荃介入院長爭議 八和表關注將於理事會討論

香港演藝學院戲曲學院新任院長資歷爭議持續，學生日前再發公開信質疑招聘為劉國瑛「度身訂做」，並籲請特首林鄭月娥及八和會館主席汪明荃關注介入。八和會館表示知悉及關注事件，將於下月舉行的理事會進行討論。

戲曲樂師出身的劉國瑛，以「臨時顧問」形式入職演藝二十個月後，今年 1 月 1 日履新為演藝學院戲曲學院院長。戲曲學生日前再發表題為「救救演藝學院戲曲學院（二） 」的公開信，質疑招聘戲曲院長的資歷要求，為僅僅大學學士畢業的劉國瑛「度身訂做」，並抄送林鄭月娥及汪明荃，促請二人介入事件。

信中指，劉國瑛出任「臨時顧問」時，並未獲得大學學位，獲委任院長之時也只是「應屆超齡畢業生」。學生翻查演藝學院的招聘廣告時發現，上月聘請舞蹈學院院長，要求應徵者須具「豐富學術背景，教學及服務院校的經驗，以及學術研究成就」（Strong academic background, track record of teaching, services and scholarly achievement）；惟去年招聘戲曲院長時僅列明應徵者須具備「相關及適當的學術背景」（A relevant and appropriate academic background）。發信的學生質疑，同為院長一職，但兩者資歷要求不一，批評該招聘廣告「度身訂做」。

公開信進一步質疑，學院管理層「某些人做法太過份，為所欲為，隻手遮天」，導致學院出現「混亂行政、用人唯親」的情況。他們要求劉國瑛立刻辭去戲曲學院院長職務，邀請前院長李小良重掌戲曲學院；促請民政事務局就此作深入調查，並希望學術評審局查核劉國瑛的學歷和資歷。公開信又指，八和會館有豐富的辦學經驗，早年亦和演藝學院合辦課程，口碑甚佳，故呼籲八和會館接手領導演藝學院的戲曲課程。此信同時抄送林鄭月娥及汪明荃，呼籲兩人關注介入，並再次促請校方「痛定思痛，拿出良知，正視和執行學生的合理訴求」。

八和會館今日回覆《立場新聞》查詢指，收到相關信件，現正嘗試聯絡相關學生；演藝學院是培育新苗的地方，作為粵劇界重要的團體八和會館關注事件，將於下月舉行的理事會進行討論。

《立場新聞》曾就第二封公開信向演藝學院查詢，暫時未獲回覆。

煩膠

一句到尾，執撚左成個燒公帑"私處西"，慳錢慳物算9數把啦！！！！！

粵劇界阿姐始終有江湖地位，好多嘢都係靠佢捽返嚟

Condom 地位??

【汪妖婦愧對師祖】
汪明荃曾與林家聲拍檔演粵劇感謝他當年的指導

【虛偽汪妖婦目無尊長】
林家聲逝世 曾與汪明荃反目拆夥

【林家聲逝世】羅家英：佢係戲迷情人 汪明荃：佢好多貢獻

【林家聲出殯】聲哥遺體今火化 &#160; &#160;陳寶珠、汪明荃送別

特備節目 我們是這樣「唱」大的 汪明荃 (撒旦音節錄)

06:06 汪氏即席清唱 《用愛將心偷》

08:04 汪明荃講解唱流行曲, 與粵劇的技巧之別, 及用聲技巧

13:58 領金針獎走音拆聲片段
&#160;
以奶共身份騎劫八和會館變八婆會館不得特止
仲持住自己係八婆會館既地位同師父反面，真係一d都唔虛心受教, 唔怪得知歌技底子欠奉, 運聲技巧拙劣,唱歌唔夠氣, 臨到晚年因為功架不足而用爛左把聲啦!!!&#160;
你條八婆老妖汪明荃 唔好用你既吊頸腔歌聲沾污林家聲既名聲 &#160;
林家聲心諗&quot;你唔好話畀人知我教你呀!&quot;

【妖孽當道】汪明荃連任八和主席

樓上巴打，公道啲，有好多嘢始終都係八和bargain而得嚟，雖然我都覺得佢私德有誤，但係論謀事無八和資源的確難以成事

事撚但啦 廢老歌黎

粵劇wfc
以佢形象根本唔可以代粵劇界
畀人用完即係棄係抵死
係當年嘅報應

重有佢係共狗嚟㗎
咁注重粵劇有咩居心

再者佢根本冇做好宣傳教育

基本上一個人嘅品格比佢做幾多資源更重要

而且佢只係代言人嚟做樣㗎咋
實際做嘢同指揮都唔撚係佢

由你第一句講粵劇wfc
到你跟住每一句都係誅緊佢心
可見已經唔使再同你討論粵劇乃至香港粵劇